Trois personnes se partagent un terrain rectangulaire. La première
achète les deux septièmes du terrain, la seconde les deux tiers du
reste; la troisième personne achète la dernière partie du terrain.
\begin{myenumerate}
\item Exprime la part de chaque personne comme fraction de l'aire
totale.
\item Quelle personne possède le plus de terrain ?
\item Le terrain mesure 630~m sur 490~m. Calcule l'aire de
chaque part.
\item Représente le partage sur un dessin à l'échelle 1/10\,000.
\end{myenumerate}